const Questions = [
    {
        sujet: "Projet inspiré du Burger Quiz",
        quizz: [
            {
                id:0,
                question:"Que veulent dire les chiffres au fond des verres de la cantine ?",
                options:[
                    "C’est l’âge que vous avez et le plus jeune va chercher l’eau.",
                    "C’est la note que vous aurez à l’interro de cet après-midi.",
                    "C’est le nombre de relations que vous aurez dans la vie.",
                    "On ne sait pas, ça reste un mystère mais une enquête est toujours en cours."
                ],
                answer: "C’est l’âge que vous avez et le plus jeune va chercher l’eau."
            },
            {
                id:1,
                question:" Selon la légende, pourquoi la ligne ferroviaire Moscou - St Petersbourg fait-elle un détour de 17km ?",
                options:[
                    "Parce que les ouvriers étaient bourrés.",
                    "Parce que le froid a tordu les rails.",
                    "Parce que le Tsar avait laissé un doigt dépasser de sa règle.",
                    "Parce qu’avant il y avait un village qui a disparu depuis."
                ],
                answer: "Parce qu’avant il y avait un village qui a disparu depuis."
            },
            {
                id:2,
                question:"Laquelle de ces propositions dont on est persuadé qu'elles n'existent pas, existe pourtant ?",
                options:[
                    "La planète Pandora, du film Avatar.",
                    "Le Mordor, du Seigneur des anneaux.",
                    "La planète Tatooine, de Star Wars.",
                    "L’amie noire de Nadine Morano."
                ],
                answer: "La planète Pandora, du film Avatar."
            },
            {
                id:3,
                question:"Un seul de ces jouets ratés n'existe pas, est-ce :",
                options:[
                    "Une figurine Tarzan qui se fait plaisir.",
                    "Un Spiderman gonflable, mais au mauvais endroit.",
                    "Un pistolet à bonbons, pour apprendre aux enfants à se tirer une balle dans la bouche.",
                    "Une liste de Noël de Schindler, pour apprendre aux enfants que les nazis n’étaient pas tous mauvais."
                ],
                answer: "Une liste de Noël de Schindler, pour apprendre aux enfants que les nazis n’étaient pas tous mauvais."
            },
            {
                id:4,
                question:"D'où vient l'expression 'passer une nuit blanche' ?",
                options:[
                    "Des chevaliers du Moyen Âge qui passaient une nuit à prier, habillés en blanc avant leur adoubement.",
                    "Des femmes de la cour sous Louis XIV, qui avaient le visage poudré de blanc pour des soirées qui duraient jusqu’au petit matin.",
                    "Des soldats qui, incapables de dormir, décompressaient en faisant des batailles de boules de neige",
                    "Du cardinal de Richelieu qui avait pris la Dame Blanche en stop et l’aurait honorée toute la nuit."
                ],
                answer: "Des chevaliers du Moyen Âge qui passaient une nuit à prier, habillés en blanc avant leur adoubement."

            },
            {
                id:5,
                question:"Une seule de ces affirmations est vraie, laquelle ?",
                options:[
                    "Richard Nixon a traversé la douane avec une mallette pleine de weed pour Louis Armstrong.",
                    "John F. Kennedy a traversé la douane avec une mallette pleine de coke pour Elvis Presley.",
                    "Barack Obama a traversé la douane avec une mallette pleine de cash pour Jay-Z.",
                    "Donald Trump a traversé la douane pour raccompagner un mexicain chez lui."
                ],
                answer: "Richard Nixon a traversé la douane avec une mallette pleine de weed pour Louis Armstrong."
            },
            {
                id:6,
                question:"Quel est l'origine du mot 'SWAG' ?",
                options:[
                    "C’est l’acronyme de « Secretly We Are Gay ».",
                    "C’est le verlan de « GAWS » en anglais qui veut dire « trop stylé ».",
                    "C’est le dérivé du verbe « to swagger » inventé par W. Shakespeare en 1590.",
                    "Aucune idée. Il y a des questions comme ça, sans réponses."
                ],
                answer: "C’est le dérivé du verbe « to swagger » inventé par W. Shakespeare en 1590."
            },
            {
                id:7,
                question:"Un seul de ces ustensiles de cuisine inspiré d'un animal n'existe pas, lequel ?",
                options:[
                    "Girafe.",
                    "Licorne.",
                    "Araignée.",
                    "Salamandre."
                ],
                answer: "Licorne."
            },
            {
                id:8,
                question:"Laquelle de ces phrases contient toutes les lettres de l'alphabet ?",
                options:[
                    "Servez ce whisky aux petits juges blonds qui fument.",
                    "Goldorak a pété mon xylophone en peau de zèbre.",
                    "Zorro et Xéna la guerrière font du kung-fu au Quatar.",
                    "Wolfgang a crié « AZTYPOQGFGMJSXVBUKH!!»"
                ],
                answer: "Servez ce whisky aux petits juges blonds qui fument."
            },
            {
                id:9,
                question:"Qui a dit 'je vis mon quotidien au jour le jour'?",
                options:[
                    "Jacques Chirac, nu sur la terrasse du fort de Brégançon.",
                    "Jean-Jacques Goldman, passant faire un retrait à la SACEM.",
                    "Valéry Giscard-d’Estaing, avant de se coucher.",
                    "Aziz du loft, avec 50 micros pour l’enregistrer."
                ],
                answer: "Aziz du loft, avec 50 micros pour l’enregistrer."
            }
        ]
    }
]

export default Questions;